<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on Memorandum - Danger past, god forgotten</title>
    <link>http://memorandum.always-basics.com/categories/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on Memorandum - Danger past, god forgotten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:58:07 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://memorandum.always-basics.com/categories/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>再利用可能なマスクの情報集めてみました</title>
      <link>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/mask/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:58:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/mask/</guid>
      <description>はじめに 最近様々なマスクを見かけるようになりましたが、本稿で取り扱うマスクは、タイトルの通り 『再利用可能』 なものです。
いわゆる、コロナ禍におけるマスク不足に端を発して、使い捨てマスクではなく使用後の手洗い等によって再び使用するタイプのマスクが増えてきました。 最近ではただただ再利用可能なだけではなく、様々な機能性を追求したものが開発されており、ユニクロの「エアリズムマスク」への期待などはまさにそれを象徴するものだと思います。
日々目の前を通過していくマスクの情報を小まめにメモしていたのですが、それを一覧表に纏めたいと思います。 そして個人的に気になった商品については、個別に取り上げてみたいと思います。
(updated 2020.07.12) 一覧表は最後に残しますが、一覧表に記載の情報と紹介ニュース、紹介記事のブログカードを1組にした情報を上から順に列挙する形に変更いたします。
もし皆様の中で、こんなマスク有るよという情報がございましたら、是非教えて頂ければと思います。
マスク情報 略記のルールについては、一覧表同様に一覧表を見る上での注意を参照下さい。
なお、情報の正確性は『「自分が利用するために」纏めている』ということでご理解下さい。
 間違っていても責任は負えません。 が、自分を騙すような趣味もありません。  エアリズムマスク  メーカー・ブランド 機能性 回数 素材 価格 枚数 単価   ユニクロ 菌UV   990 3 330     ユニクロ「エアリズムマスク」、次回から購入制限を「全サイズのうち1点のみ」に - PHILE WEB  ユニクロ「エアリズムマスク」、次回から購入制限を「全サイズのうち1点のみ」に      PHILE WEB     f0d33928cafda55031e7f59ca84c42db 繰り返し　使える　２枚組・三層マスク  メーカー・ブランド 機能性 回数 素材 価格 枚数 単価   無印良品  30 綿 999 2 499.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>macOS 便利な使い方</title>
      <link>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/macos02/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 21:43:54 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/macos02/</guid>
      <description>はじめに 本稿では、Macでこんな設定こんな使い方すると便利だよ！というのを紹介していきます。 最初投稿では1つしかない状態で、都度追加していく方式です。
お品書き  どこでも(フォルダ指定)で、VSCodeを開く  どこでも(フォルダ指定で)VS Codeを開く 前書き iTermを使われている方は、Finderを使っていてどこでもiTermが開けると思います。(設定次第だったかも知れませんが、とにかく可能です。) VSCodeやAtomを使われている方は、ターミナル内でコマンドを実行することでそれぞれ起動可能なことと思います。
こんな感じでVSCodeを呼び出すことで、フォルダを開いた状態で起動します。
MacBookPro ~ $ code . 長らくこの方法で使っていたのですが、やはり都度ターミナルが増えちゃう(閉じなければならない。Command+w)というのは少しイケてません。
これをFinderのポップアップメニューから直接指定して起動できればどうでしょう。それを実現するモノです。
設定方法 私はこのやり方でVSCodeを開けるようにしていますが、他のアプリでもやり方は同じです。
まずは、automator.appを起動します。
クイックアクションをクリックし、選択ボタンをクリックします。 ファイルとフォルダをクリック、Finder項目を開くを右側のペインへドラッグします。
アプリケーションを選択します。VSCodeの場合は、その他をクリックします。
Visual Studio Code,appを選択して、選択をクリックします。
あとはファイル→保存…で名前を付けて保存します。
automator.appは終了して構いません。
Finderを開いて、フォルダを右クリックして、付けた名前(ここではVSCodeで開く)をクリックしてください。
無事に動作しましたでしょうか。
今回の場合、フォルダでもファイルでも開けます。 もっともファイルの場合にはこのアプリケーションで開くという機能がそもそもあるのでありがたみもありませんが。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MacOS | MacOS Catalinaへのアップデート</title>
      <link>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/macos/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 16:24:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/macos/</guid>
      <description>概要 職業柄OSは最新を常に使うようにしています。と、同様に職業柄少し遅れて(様子見てから)OSのアップデート(最新化)はします。
先陣切って乗り込むと、OSとしての問題に遭遇し、その解決方法が現在進行形で目の前を流れて行きます。 OSのバグが理由で仕事が停滞してしまったり、その情報を追うのに時間を取られるというのは困りものです。
もう一つは、仕事で使うツール類がすべて自分と同じペースでアップデートをしているわけではないということです。 こちらはどんなに自分に頑張る気があっても、開発している側がそれに追いついていなければ一向に前に進みません。
なので、少し遅れてアップデートするようにしています。
一つ今になった理由としては、仕事が忙しい時期には出来ないということです。
もしも問題が起こった時には、事前に取得済みのバックアップから戻すといったことも想定しなければなりませんし、最悪のケースとしては 文鎮化するということさえどこかで覚悟は必要です。
ということで、少し遅れて+仕事が落ち着いているときの結果が2月になってしまったという次第です。
内容 内容は1つずつ対応するたびにアップデートして追加していきます。 つまり、いまから書く内容は次の1つだけです。
 アップデート後gitコマンドが使えない  アップデート後gitコマンドが使えない 文字通りCatalinaにアプデート後、gitコマンドを使用しようとするとxcrunがないと怒られる。 前提としては、Xcode/Command Line Toolsでgitをインストールしているというのがあるかと思います。 Homebrewとかgitが用意したインストーラーだったり、人それぞれだと思います。
エラー、症状 xcrun: error: invalid active developer path (/Library/Developer/CommandLineTools), missing xcrun at: /Library/Developer/CommandLineTools/usr/bin/xcrun 対応 xcode-selectをインストールし直しました。
xcode-select --install 確認 その後、バージョン表示させて確認しました。
git --version MacBookPro-2:~ $ git --version git version 2.21.1 (Apple Git-122.3) MacBookPro-2:~ $ おわり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome</title>
      <link>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/welcome/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:57:04 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://memorandum.always-basics.com/post/misc/welcome/</guid>
      <description>はじめに この投稿はお試し投稿です。
なにするサイト？ このサイトでは、プログラミング言語や電子工作など日頃行っている作業のメモを纏め公開していく予定です。 加えてそれに日々の雑多な疑問などTwitterに収まりきらないようなものもダラダラと投下します。
このカテゴリー(Misc)とタグ(note)はダラダラ系なので、programmingやelectric_kitあたりを中心に見て回っていただければと思います。
お試し それでは早速Markdown記法でいくつかお試しです。 Markdown記法、実際の表示の順に並べていきます。
見出し # 見出し1 ## 見出し2 ### 見出し3 #### 見出し4 ##### 見出し5 ###### 見出し6 見出し1 見出し2 見出し3 見出し4 見出し5 見出し6 箇条書きリスト markdown - リスト1 - ネスト リスト1_1 - ネスト リスト1_1_1 - ネスト リスト1_1_2 - ネスト リスト1_2 - リスト2 - リスト3 実例  リスト1  ネスト リスト1_1  ネスト リスト1_1_1 ネスト リスト1_1_2   ネスト リスト1_2   リスト2 リスト3  番号つきリスト markdown 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>